（請狂推）日文版解釋我地唔係暴徒！

是咁的
早前報讀左一間日語學校
校長先生極關心哩個六月嘅事情
因為佢睇到有日本媒體嘅報導形容衝擊立會事件嘅學生係暴徒
所以寫左以下哩遍文
希望能讓日本社會多一個角度去理解昨晚發生的事

Link:

全文太長 係到po唔到
希望大家可以轉載

推

再推

Push

睇得出佢好撚嬲
屌到完全唔留面

push！

六月九日：103万人のデモクラシー
六月二十一日：200万人のデモクラシー
七月一日：55万人のデモクラシー
六月九號：103萬人遊行
六月廿一號：200萬人遊行
七月一號：55萬人遊行
ここ数年、日本国内にて、一か月の中に三回も50万人以上の国民が参加した政治的運動はありましたでしょうか。無いですよね。不思議だと思いませんか。ちゃんとした理由があるから、動かずを得られないから、誰かのために守りたい大切な物があるから、だから、僕達は猛暑の中でも、何時間もかけて練り歩きながら政府に自分達の要求を訴えてきたのです。まず、そんな人達の姿を茶番劇のように捉え、「騒がしいな」と軽く言葉を放り投げたあなた、今すぐ、死んでください。
近幾年，日本有冇試過一個月之內連續三次50萬人以上參加嘅社運？我諗冇。你唔好奇點解咩？就係因為佢地有佢地正當理由，不得不上街，有著無論如何都要守護嘅東西，我地先至要烈日當空之下行幾個鐘頭，向政府表達我地嘅訴求。首先我要同個啲話「你班人搞搞震」、無的放矢嘅人講：你好快啲仆街死。
日本のどこのメディアのどのアホがどのように誤解したかは知りません。ただ一つ、今、香港にいて、正々堂々と日本の皆さんに伝えられる真実は一つ：香港政府は何一つちゃんとした改善策を出していません。
我唔知日本啲傳媒啲白癡點樣誤解，總之有一件事我而家就響香港同大家講，堂堂正正咁同你講出個事實：香港政府沒有半點讓步。
「政府側が一歩譲っているのに…」
「もうそろそろいいんじゃない？」
「これ以上エスカレートしても意味無いよね」
「明明政府都退一步咯……」
「見好就收啦」
「再咁升級落去為咩呢」
日本人の方々のツイッターやフェースブックを見ていると、よく、このようなコメントが見かけられます。正直、見ていて悲しいです。それ以上に、ちゃんとした情報の伝授ができていないマスコミの事が憎くて憎くて仕方がありません。
睇見各位日本人嘅Twitter同Facebook，總見到咁樣嘅留言。老實講，睇見真係好難過。我未試過嬲得咁犀利，嬲啲唔將唔正確報導事實嘅大眾傳媒。
政府側は何も譲っていません。政府は逃亡犯条例改正案については、「延期」としか言っていません。確かに、今期の立法委員会では制度的に逃亡犯条例改正案の審議を通すことができなく、来年の七月で自然に「事実上の廃案」になるのですが、「廃案である」と明言されていない以上、決して油断してはいけないのです。
政府一步都冇讓過。政府只係話「暫緩」。確實今個立法會會期過唔到的話，到來年七月實質上就等同「撤回」，但一日佢唔宣告「我撤回」，一日都未可以鬆懈。

好勁啊
我岩岩先開始學日文

理由はただ一つ：この政権があまりにも卑怯だからです。
原因只得一個：呢個政府冇膽。
今回のデモクラシーが起こったのも、この改正案が突然持ち出され、民意の反対を無視して急遽、強行採決されそうになったからです。なので、来年、また持ち出してくる可能性は大にありなのです。我々香港人は、この改正案が二度と復活できないよう、改正案の「完全撤回」を政府がはっきりと宣言すること求めています。
今次之所以引起強烈反對，原因之一係因為政府急於修例、莫視民意、而又想強行通過。見此，來年會期，好大機會又會拎返條修例出黎。我地香港人要求嘅係，徹底嘅撤回修例，絕不能令其復活。
しかし、政府側にはそのような態度が一切感じられません。悲しみ、憎み、失望、これらの感情に疲れ果てた三人の香港人が、この二週間の間、自分の人生に終止符を打ちました。中には二十一歳の大学生の女の子がいました。彼女は「この命と引き換えに、二百万人の願いが叶うことを祈ります」と言うメッセージをマンションの階段の壁に書き込んだ後、飛び降りました。二十一歳です。もったいないにも程があります。「どうか、この子の犠牲を無駄にしないように」、と皆が次にできる事を考えていた時です、「昨日、恋愛問題に疲れた女子が自殺しました」と言う報道が流されました。
然而毫不見政府有徹回嘅意思。難過、怒憤、失望，有三個香港人支持唔住，終結左佢地嘅生命。其中一個係廿一歲嘅女大學生。佢在牆壁寫上「本人但願可以小命 成功換取200萬人的心願」後就縱身一跳。只係廿一歲。令人惋歎。就當眾人就開始思考要點樣做、先至唔會令死身白白犧牲之時，新聞報出「警方經調查後，相信女子因感情問題而輕生」。
香港には共産党の息がかかったメディアが多数あります。一番大手のTVBがその一つです。彼達はこの三人の「犠牲者」の件について、一言も触れようとしませんでした。報道があったとしても、「恋愛問題に疲れたから」や「建物の上で足を踏み外した」と真実を捻じ曲げていた物しかありませんでした。そして、最も信じられないのが、二日後、彼女が残した遺言が壁から綺麗に消されていたのです。「掃除しただけだ」と、堂々とカメラの前で強調する人達がいました。悔しかったです、唇を噛み締める事しかできない自分が凄く嫌でした。
香港有好多間共產黨控制的傳媒。最大間要數到TVB。呢間電視台，從未報道過呢三個犧牲者嘅事件。就算有報，都只會話係「為情輕生」抑或「跣腳墮樓」。最令人難以置信嘅係，少女跳樓翌日，遺言牆已被油上油漆，遮去遺言。甚至個啲人理直氣狀咁響鏡頭前面講「我地打掃架咋」。很不忿。我除左咬唇自怨之外乜野都做唔到。

其實唔洗推
呢篇野唔係畀我地自己睇
係畀啲柒撚懵懵嘅日本人睇

有冇咩途徑可以share到比大部分日本人睇？

平和馬鹿

所以係想比大家share出去
或者放上Twitter